%!../bakalarka.tex
\section{Závěr} % (fold)
\label{sec:z_v_r}
	Cílem práce bylo představit možnosti grafického zobrazení dat a~ukázat jejich implementaci v~R. Grafická zobrazení byla roztříděna dle počtu proměnných, který jsou schopna zachytit. V~každé kategorii byla podle charakteru proměnné postupně vybrána ta nejužitečnější zobrazení, která byla důsledně popsána. Ukázal jsem, pro co se jednotlivé typy zobrazení hodí, v~čem vynikají a~v~čem naopak ztrácejí. Poukázal jsem na případné problémy použitelnosti a~pokud to šlo, navrhl jsem řešení, jak tyto problémy řešit. Pro všechna vybraná zobrazení jsem ukázal implementaci v~R.

	V~případě, že v~R nebyla implementace přímočará, vytvořil jsem vlastní funkce, které tvorbu takových zobrazení umožňují. Konkrétně jsem vytvořil funkce pro tvorbu demografického stromu života, rainbow plotu a~funkci ilustrující tvorbu shaded density plotu. Ukázal jsem, že R~je velmi silný nástroj, nejen co se grafického znázorňování dat týče. Kromě samotných grafických zobrazení a~jejich významu jsem se zabýval také obecným přizpůsobením grafů v~R.

	Po přečtení práce je i~méně zkušený čtenář schopen zvolit vhodný typ grafu na základě předložených dat a~zvládne jej v~R realizovat. Vyčte z~grafu veškeré dostupné informace a~vyvodí z~nich závěry. Je schopen graf dále přizpůsobovat a~jednotlivé grafy kombinovat dohromady. Ví, na co si při práci s~jednotlivými typy grafů musí dát pozor.

	V~práci se povedlo ukázat, jak je grafické zobrazení dat důležité. Je vhodné, aby grafické zobrazení dat předcházelo každé číselné analýze. Jak jsme se několikrát přesvědčili, může číselnou analýzu dokonce i~nahradit, popřípadě ukázat na nevhodnost jejího použití.
% section z_v_r (end)